---
title: 利用阿里云函数免费解除b站区域限制
tags:
- 教程
- 云函数
categories:
- [教程]
description: b站的新番越来越少了。只能去港澳台逛逛了
keywords: 哔哩哔哩, 阿里云, 云函数, 教程
cover: https://img.dreamfall.cn/cover/9.webp
date: 2022-08-26 14:33:00
updated: 2022-08-26 15:54:00
---

## 准备
你需要一个阿里云的账号并完成实名认证
## 开始
### 创建服务
1. 首先进入[阿里云函数计算](https://fcnext.console.aliyun.com/)，点击侧边栏**服务和函数**
2. 选择当前区域为**中国（香港）**
3. **创建服务**，名称随意，剩下的默认即可
![创建服务](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/1.webp)
### 创建函数
1. 进入刚刚创建的服务，点击左上**创建函数**
2. 选择使用**标准的 Runtime 从零创建**，函数名称随意，请求处理程序类型选择**处理HTTP**请求
3. 运行环境选择**PHP7.2**，代码上传方式默认即可
![创建函数1](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/2.webp)
4. 在高级配置里选择弹性实例，内存规格**128MB**，执行超时时间**15**秒，别的无需修改，直接创建即可
![创建函数2](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/3.webp)
### 编辑函数
进入函数详情页，将下面代码**替换**原有的代码，然后点**部署函数**
![编辑函数](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/4.webp)

```php
<?php

use RingCentral\Psr7\Response;
/*
To enable the initializer feature (https://help.aliyun.com/document_detail/89029.html)
please implement the initializer function as below：
function initializer($context) {
    echo 'initializing' . PHP_EOL;
}
*/

function handler($request, $context): Response
{
    /*
    $body       = $request->getBody()->getContents();
    $queries    = $request->getQueryParams();
    $method     = $request->getMethod();
    $headers    = $request->getHeaders();
    $path       = $request->getAttribute('path');
    $requestURI = $request->getAttribute('requestURI');
    $clientIP   = $request->getAttribute('clientIP');
    */
    /* Config */
    $upstream_pc_url = 'https://api.bilibili.com/pgc/player/web/playurl';
    $upstream_app_url = 'https://api.bilibili.com/pgc/player/api/playurl';
    $upstream_pc_search_url = 'https://api.bilibili.com/x/web-interface/search/type';
    $timeout = 5; // seconds


    /* Read incoming request */
    $request_method = $request->getMethod();
    $request_query = substr(stristr($request->getAttribute("requestURI"), '?'),1);
    //$request->getHeaderLine('referer')会被阿里云替换成云函url
    //$req_referer = $request->getHeaderLine('referer');
    $req_referer = "https://www.bilibili.com";
    $request_headers = $request->getHeaders();
    $request_body = $request->getBody()->getContents();
    $request_uri = $request->getAttribute('requestURI');



    /* Forward request */
    $ch = curl_init();

    //处理请求相关header
    $request_headers = array_remove_by_key($request_headers,'X-Forwarded-Proto');
    $request_headers = array_remove_by_key($request_headers,'Host');
    $request_headers = array_remove_by_key($request_headers,'Referer');
    //配置body压缩方式
    $request_headers = array_remove_by_key($request_headers,'Accept-Encoding');
    curl_setopt($ch, CURLOPT_ENCODING, "identity");//好像b站只有br压缩

    $headers = array();
    foreach ($request_headers as $key => $value) {
        $headers[] = $key . ": " .implode($value);
    }

    //判断请求接口
    if(substr_count($request_uri,'/search/type')!=0){
        $url = $upstream_pc_search_url . '?' .$request_query;
        curl_setopt($ch, CURLOPT_REFERER, $req_referer);
    }elseif (substr_count($request_uri,'playurl')!=0){
        //判断使用的那个pc还是app接口
        if(substr_count($request_query,'platform=android')!=0){
            $url = $upstream_app_url . '?' .$request_query;
            curl_setopt($ch, CURLOPT_USERAGENT, 'Bilibili Freedoooooom/MarkII');
        }else{
            $url = $upstream_pc_url . '?' .$request_query;
            curl_setopt($ch, CURLOPT_REFERER, $req_referer);
        }
    }else{
        $header['Content-Type'] = 'text/plain';
        return new Response(
            502,
            $header,
            'Failed to match interface.'
        );
    }
    //curl配置
    curl_setopt($ch, CURLOPT_TIMEOUT, $timeout);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_CUSTOMREQUEST, $request_method);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_URL, $url);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_HTTPHEADER, $headers);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_POSTFIELDS, $request_body);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_HEADER, true);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_FOLLOWLOCATION, false);
    curl_setopt($ch, CURLOPT_RETURNTRANSFER, true);

    $response = curl_exec($ch);
    $header = array();

    if ($response === false) {
        $header['Content-Type'] = 'text/plain';
        return new Response(
            502,
            $header,
            'Upstream host did not respond.'
        );
    } else {
        $header_length = curl_getinfo($ch, CURLINFO_HEADER_SIZE);
        $response_headers = explode("\n", substr($response, 0, $header_length));
        $response_body = substr($response, $header_length);
        //处理返回相关header
        foreach ($response_headers as $n => $response_header) {
            //配置返回的body压缩方式
            if (strpos($response_header, "Content-Encoding") !== false) {
                $response_headers[$n] = "Content-Encoding: identity\n";
            }
            //删除B站返回的Content-Length,防止浏览器只读取Content-Length长度的数据,造成json不完整
            if (strpos($response_header, "Content-Length") !== false) {
                unset($response_headers[$n]);
            }
            //阿里云函数好像会自己添加Access-Control-Allow-Credentials头，删除b站返回的
            if (strpos($response_header, "Access-Control-Allow-Credentials") !== false) {
                unset($response_headers[$n]);
            }
        }
        unset($response_header); 
        
        //response_headers数组转成key=>value形式
        foreach ($response_headers as $header_string) {
            $header_tmp = explode(': ', $header_string, 2);
            if (count($header_tmp) == 2) {
                $header[$header_tmp[0]] = trim($header_tmp[1]);
            }
        }

        curl_close($ch);
        // 这行用于调试请求信息
        // return new Response(200, array(), json_encode(array('header' => $header, 'body' => $response_body, 'url' => $url, 'response'=>$response, 'curl_headers'=>$curl_response_headers)));
        return new Response(
            200,
            $header,
            $response_body
        );
    }
}

/*tool*/
//某个字符串在另一个字符串第N此出现的下标
function str_n_pos($str, $find, $n)
{
    $pos_val = 0;
    for ($i = 1; $i <= $n; $i++) {
        $pos = strpos($str, $find);
        $str = substr($str, $pos + 1);
        $pos_val = $pos + $pos_val + 1;
    }
    $count = $pos_val - 1;
    return $count;
}

function array_remove_by_key($arr, $key)
{
    if(!array_key_exists($key, $arr)){
        return $arr;
    }
    $keys = array_keys($arr);
    $index = array_search($key, $keys);
    if($index !== FALSE){
        array_splice($arr, $index, 1);
    }

    return $arr;
}

```
### 查看访问地址
在函数详情页点击**触发器管理**，其中的**公网访问地址**就是代理地址
![访问地址](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/5.webp)
## 自定义域名
1. 在云函数**首页**点击**高级功能-域名管理-添加自定义域名**
![自定义域名1](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/7.webp)
2. 输入你要的域名，然后在**路由配置**里选择对应的函数即可（https和cdn加速按照个人需求开启）
![自定义域名2](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/8.webp)


## 如何使用
### 网页端
安装[解除b站区域限制](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/25718-%E8%A7%A3%E9%99%A4b%E7%AB%99%E5%8C%BA%E5%9F%9F%E9%99%90%E5%88%B6)油猴脚本，在参数设置里即可使用刚刚创建的**公网访问地址**或者**自定义域名**
![脚本](https://img.dreamfall.cn/post/bilibili/6.webp)
### 手机端
使用[哔哩漫游](https://github.com/yujincheng08/BiliRoaming)解锁番剧限制，自定义解析服务器